
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [82. 删除排序链表中的重复元素 II](https://leetcode-cn.com/problems/remove-duplicates-from-sorted-list-ii/)

## 題目描述

<p>存在一个按升序排列的链表，给你这个链表的头节点 <code>head</code> ，请你删除链表中所有存在数字重复情况的节点，只保留原始链表中 <strong>没有重复出现</strong><em> </em>的数字。</p>

<p>返回同样按升序排列的结果链表。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/01/04/linkedlist1.jpg" style="width: 500px; height: 142px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>head = [1,2,3,3,4,4,5]
<strong>输出：</strong>[1,2,5]
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/01/04/linkedlist2.jpg" style="width: 500px; height: 205px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>head = [1,1,1,2,3]
<strong>输出：</strong>[2,3]
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>链表中节点数目在范围 <code>[0, 300]</code> 内</li>
	<li><code>-100 <= Node.val <= 100</code></li>
	<li>题目数据保证链表已经按升序排列</li>
</ul>


## 相關題目

- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)

## 相似題目

- [删除排序链表中的重复元素](../remove-duplicates-from-sorted-list/README.md)
